Erweiterung der University of Namibia (UNAM) - Ongwediva Campus Phase II

Der Mangel an qualifizierten Ingenieuren ist eines der wesentlichen Hindernisse beim Ausbau des Transportwesens und der Infrastruktur Namibias. Der im Rahmen des ersten Vorhabens (BMZ-Nr. 2010 67 149) unterstützte Aufbau des Fachbereichs für Bau- und Umweltingenieure (Department of Civil and Environmental Engineering) auf dem neuen José Eduardo dos Santos Campus der Fakultät für Ingenieurwissenschaften und Informationstechnologie ("Faculty of Engineering and Information Technology" - FoE) der Universität von Namibia (UNAM) in Ongwediva erweitert signifikant die Hochschulkapazitäten für dringend benötigte Ingenieure. Die Zielgruppe des Vorhabens sind Sekundarschulabsolventen, insbesondere im Norden Namibias und aus den SADC-Nachbarländern sowie Lehrkräfte der ingenieurwissenschaftlichen Fakultät. Am neuen Fachbereich sollen insbesondere Ingenieure für den Bereich Transport ausgebildet, aber auch die Lernbedingungen an der Hochschule insgesamt verbessert werden.

Der Campus in Ongwediva zeigt sich eine deutliche Unterversorgung des Campus mit sonstiger Infrastruktur. Um die Studienbedingungen zu verbessern, unterstützt das Vorhaben daher den Aufbau eines zusätzlichen Studentenwohnheims und einer Cafeteria auf dem Campus mit EUR 5.0 Mio. Die Gesamtkosten des Bauvorhabens belaufen sich auf EUR 5.7 Mio.

Damit trägt das Vorhaben maßgeblich zu der dringend erforderlichen Versorgung Namibias mit qualifizierten Bauingenieuren bei, stärkt die Leistungsfähigkeit der namibischen Partner-Institutionen und fördert die wirtschaftliche und soziale Entwicklung Namibias. Außerdem schafft das Vorhaben die Voraussetzung, die regionalen Disparitäten innerhalb Namibias zwischen der zentralen Region in Windhuk und den nördlichen Landesteilen abzubauen und die Integration im südlichen Afrika zu fördern.

Land / Region / Institution Namibia Nummer 29865 Schwerpunkt Transport und Kommunikation Sektor 11420 - Hochschulbildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNIVERSITIY OF NAMIBIA Zuständige Abteilung Südliches Afrika
